{
  "version": "1",
  "metadata": {
    "marimo_version": "0.11.7"
  },
  "cells": [
    {
      "id": "Hbol",
      "code_hash": "1d0db38904205bec4d6f6f6a1f6cec3e",
      "outputs": [
        {
          "type": "data",
          "data": {
            "text/plain": ""
          }
        }
      ],
      "console": []
    },
    {
      "id": "MJUe",
      "code_hash": "f2b02953120dfa4bb8b28145aa712b24",
      "outputs": [],
      "console": []
    },
    {
      "id": "vblA",
      "code_hash": "e7d9e10efd8cacd7b859daf826fc0a5a",
      "outputs": [],
      "console": []
    },
    {
      "id": "bkHC",
      "code_hash": "25e57df66d366105c4ec8530d3aedc31",
      "outputs": [],
      "console": []
    },
    {
      "id": "lEQa",
      "code_hash": "fed3ca94a67ba59f448d3ebdc3bf1eb1",
      "outputs": [],
      "console": []
    },
    {
      "id": "PKri",
      "code_hash": "be753dd29524d6b1a102e0abac50bd26",
      "outputs": [
        {
          "type": "data",
          "data": {
            "text/html": "<span class=\"markdown prose dark:prose-invert\"><h1 id=\"epa-4o-trimestre-2024\">EPA 4\u00ba Trimestre 2024</h1>\n<span class=\"paragraph\">Os microdatos da <em>Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa</em> (EPA) proporcionan informaci\u00f3n detallada sobre o mercado de traballo galego. En particular, fornecen de valiosa informaci\u00f3n sobre as caracter\u00edsticas dos traballadores ocupados desagregadas por sector e ocupaci\u00f3n.</span>\n<span class=\"paragraph\">Unha destas caracter\u00edsticas \u00e9 a idade do traballador, unha variable fundamental de cara a prever onde se producir\u00e1n vacantes no pr\u00f3ximo futuro derivadas das decisi\u00f3ns de xubilaci\u00f3n por parte dos traballadores actuais.</span>\n<span class=\"paragraph\">Como exemplo, presentamos a continuaci\u00f3n o n\u00famero de traballadores maiores de 55 anos por idade, sector de actividade (CNAE-2009 a dous d\u00edxitos) e ocupaci\u00f3n (CNO-2011 a dous d\u00edxitos):</span></span>"
          }
        }
      ],
      "console": []
    },
    {
      "id": "iVBs",
      "code_hash": null,
      "outputs": [
        {
          "type": "data",
          "data": {
            "text/html": "<span class=\"markdown prose dark:prose-invert\"><h1 id=\"epa-4o-trimestre-2024\">EPA 4\u00ba Trimestre 2024</h1>\n<span class=\"paragraph\">Os microdatos da <em>Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa</em> proporcionan informaci\u00f3n detallada sobre o mercado de traballo galego. En particular, fornecen de valiosa informaci\u00f3n sobre as caracter\u00edsticas dos traballadores ocupados desagregadas por sector e ocupaci\u00f3n.</span>\n<span class=\"paragraph\">Unha destas caracter\u00edsticas \u00e9 a idade do traballador, unha variable fundamental de cara a prever onde se producir\u00e1n vacantes no pr\u00f3ximo futuro derivadas das decisi\u00f3ns de xubilaci\u00f3n por parte dos traballadores actuais.</span>\n<span class=\"paragraph\">Como exemplo, presentamos a continuaci\u00f3n o n\u00famero de traballadores maiores de 55 anos por idade, sector de actividade (CNAE-2009 a dous d\u00edxitos) e ocupaci\u00f3n (CNO-2011 a dous d\u00edxitos):</span></span>"
          }
        }
      ],
      "console": []
    },
    {
      "id": "Xref",
      "code_hash": "a3475edf24b2c8da8c9879b288d16f4b",
      "outputs": [],
      "console": []
    },
    {
      "id": "VWLd",
      "code_hash": null,
      "outputs": [
        {
          "type": "data",
          "data": {
            "text/html": "<span class=\"markdown prose dark:prose-invert\"><h2 id=\"xubilacions\">Xubilaci\u00f3ns</h2>\n<span class=\"paragraph\">Os microdatos da EPA tam\u00e9n permiten estimar con relativa precisi\u00f3n o n\u00famero de traballadores que se xubilan nun per\u00edodo determinado.</span>\n<span class=\"paragraph\">Como exemplo, presentamos a continuaci\u00f3n o n\u00famero de traballadores que se xubilaron ao longo do ano 2014 desagregados por idade, sector de actividade (CNAE-2009 a dous d\u00edxitos) e ocupaci\u00f3n (CNO-2011 a dous d\u00edxitos). O dato da idade \u00e9 importante, xa que a idade de xubilaci\u00f3n efectiva var\u00eda moito por sector e ocupaci\u00f3n:</span></span>"
          }
        }
      ],
      "console": []
    },
    {
      "id": "SFPL",
      "code_hash": "e8c2dc084f1ff3aabe31359239a35ca6",
      "outputs": [],
      "console": []
    },
    {
      "id": "BYtC",
      "code_hash": "8aea69f9eaa1894313fb59dc66ca7102",
      "outputs": [],
      "console": []
    }
  ]
}